#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-01 18:44+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "Setting/&ApplyDescription"
msgid "Apply the changes you have selected."
msgstr "선택한 변경 사항을 적용합니다."

msgctxt "Setting/&ApplyNoChangeDescription"
msgid "Settings have not changed."
msgstr "설정이 변경되지 않았습니다."

msgctxt "Setting/&ApplyTitle"
msgid "Apply"
msgstr "적용"

msgctxt "Setting/&AutosaveCountDescription"
msgid "The number of autosaves kept."
msgstr "보관할 자동 저장 파일의 수량을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&AutosaveCountTitle"
msgid "Autosave Count"
msgstr "자동 저장 횟수"

msgctxt "Setting/&CameraModeDescription"
msgid "Select an exploration camera mode."
msgstr "탐색 카메라 모드를 선택합니다."

msgctxt "Setting/&CameraModeElasticDescription"
msgid ""
"The exploration camera can move away from your party but returns to follow "
"mode automatically after a few seconds."
msgstr "탐색 카메라는 파티로부터 멀어질 수 있지만 몇 초 후 자동으로 추적 모드로 돌아갑니다."

msgctxt "Setting/&CameraModeElasticTitle"
msgid "Spring"
msgstr "자동 모드"

msgctxt "Setting/&CameraModeFollowDescription"
msgid "The exploration camera is locked on your party."
msgstr "탐색 카메라가 파티에 고정되어 있습니다."

msgctxt "Setting/&CameraModeFollowTitle"
msgid "Follow"
msgstr "추적 모드"

msgctxt "Setting/&CameraModeFreeDescription"
msgid "You can move the exploration camera at will, outside the fog."
msgstr "안개 밖에서 탐색 카메라를 마음대로 움직일 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&CameraModeFreeTitle"
msgid "Free"
msgstr "자유 모드"

msgctxt "Setting/&CameraModeTitle"
msgid "Camera Mode"
msgstr "카메라 모드"

msgctxt "Setting/&ConfineCursorToWindowDescription"
msgid ""
"If enabled, the cursor cannot leave the game window unless another screen is "
"selected."
msgstr "적용 시 마우스 커서가 게임 화면을 벗어나지 않습니다."

msgctxt "Setting/&ConfineCursorToWindowTitle"
msgid "Confine Cursor to Window"
msgstr "커서를 창에 제한"

msgctxt "Setting/&ContextualCameraFrequencyLevelDescription"
msgid "Set how often the close-up camera focuses on important actions."
msgstr "클로즈업 카메라가 중요한 행동에 초점을 맞추는 빈도를 설정합니다."

msgctxt "Setting/&ContextualCameraFrequencyLevelTitle"
msgid "Contextual Camera Frequency"
msgstr "상황별 카메라 빈도"

msgctxt "Setting/&DamageAcidStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageAcidStyleTitle"
msgid "Acid Damage Style"
msgstr "산성 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamageBludgeoningStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageBludgeoningStyleTitle"
msgid "Bludgeoning Damage Style"
msgstr "타격 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamageColdStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageColdStyleTitle"
msgid "Cold Damage Style"
msgstr "냉기 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamageFireStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageFireStyleTitle"
msgid "Fire Damage Style"
msgstr "화염 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamageForceStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageForceStyleTitle"
msgid "Force Damage Style"
msgstr "역장 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamageLightningStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageLightningStyleTitle"
msgid "Lightning Damage Style"
msgstr "번개 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamageNecroticStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageNecroticStyleTitle"
msgid "Necrotic Damage Style"
msgstr "사령 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamagePiercingStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamagePiercingStyleTitle"
msgid "Piercing Damage Style"
msgstr "관통 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamagePoisonStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamagePoisonStyleTitle"
msgid "Poison Damage Style"
msgstr "독 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamagePsychicStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamagePsychicStyleTitle"
msgid "Psychic Damage Style"
msgstr "정신 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamageRadiantStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageRadiantStyleTitle"
msgid "Radiant Damage Style"
msgstr "광휘 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamageSlashingStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageSlashingStyleTitle"
msgid "Slashing Damage Style"
msgstr "참격 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DamageThunderStyleDescription"
msgid "Die style used for this type of damage."
msgstr "이 유형의 피해에 사용되는 주사위 스타일을 지정합니다."

msgctxt "Setting/&DamageThunderStyleTitle"
msgid "Thunder Damage Style"
msgstr "천둥 피해 주사위"

msgctxt "Setting/&DisplayBanterTextAboveCharactersDescription"
msgid "Check this to show/hide the banter lines above characters in game."
msgstr "게임에서 캐릭터 위에 표시되는 잡답을 표시하거나 숨기려면 이 옵션을 선택합니다."

msgctxt "Setting/&DisplayBanterTextAboveCharactersTitle"
msgid "Display Banter Text Above Characters"
msgstr "캐릭터 위에 잡담 텍스트 표시"

msgctxt "Setting/&DisplayTutorialDescription"
msgid "Display or Hide tutorial panels during the game."
msgstr "게임 중 튜토리얼을 표시하거나 숨깁니다."

msgctxt "Setting/&DisplayTutorialTitle"
msgid "Display Tutorial"
msgstr "튜토리얼 표시"

msgctxt "Setting/&EffectsVolumeDescription"
msgid "Change sound effects volume."
msgstr "음향 효과 볼륨을 조절합니다."

msgctxt "Setting/&EffectsVolumeTitle"
msgid "Effects Volume"
msgstr "효과 볼륨"

msgctxt "Setting/&FocusCameraOnBattleActionsDescription"
msgid ""
"When enabled, the camera will automatically focus on important battle "
"actions such as attacks, spellcasting, and more."
msgstr "활성화되었을 때, 카메라가 공격, 주문 시전 등의 중요한 전투 행동에 자동으로 초점을 맞춥니다."

msgctxt "Setting/&FocusCameraOnBattleActionsTitle"
msgid "Focus Camera on Battle Actions"
msgstr "전투 행동에 카메라 초점 맞추기"

msgctxt "Setting/&FramerateDescription"
msgid "Game screen refresh frequency."
msgstr "게임 화면 새로 고침 빈도."

msgctxt "Setting/&FramerateTitle"
msgid "Framerate"
msgstr "프레임 속도"

msgctxt "Setting/&FullscreenDescription"
msgid "Display the game in full screen or windowed mode."
msgstr "게임을 전체 화면 또는 창 모드로 표시합니다."

msgctxt "Setting/&FullscreenTitle"
msgid "Full Screen"
msgstr "전체 화면"

msgctxt "Setting/&GroupedMonsterInitiativesDescription"
msgid ""
"When rolling for initiative, all monsters of the same type have the same "
"initiative."
msgstr "우선권 굴림을 할 때, 같은 유형의 몬스터는 같은 우선권을 가집니다."

msgctxt "Setting/&GroupedMonsterInitiativesTitle"
msgid "Grouped Monster Initiatives"
msgstr "집단 몬스터 우선권"

msgctxt "Setting/&HealingStyleDescription"
msgid "Die style used for healing effects."
msgstr "치유 효과에 사용되는 주사위 스타일."

msgctxt "Setting/&HealingStyleTitle"
msgid "Healing Style"
msgstr "치유 특화"

msgctxt "Setting/&MainD20StyleDescription"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Setting/&MainD20StyleTitle"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Setting/&MainTitle"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgctxt "Setting/&MasterEnabledDescription"
msgid "All audio on/off."
msgstr "모든 오디오 켜기/끄기."

msgctxt "Setting/&MasterEnabledTitle"
msgid "Master Enabled"
msgstr "오디오 활성화"

msgctxt "Setting/&MasterVolumeDescription"
msgid "Overall audio volume."
msgstr "전체 오디오 볼륨."

msgctxt "Setting/&MasterVolumeTitle"
msgid "Master Volume"
msgstr "마스터 볼륨"

msgctxt "Setting/&MoveWithRightClickDescription"
msgid ""
"Right-click to move characters, interact with an object, or attack an enemy."
msgstr "캐릭터 이동, 개체와의 상호 작용 또는 적 공격을 위해서는 마우스 오른쪽 버튼을 클릭합니다."

msgctxt "Setting/&MoveWithRightClickTitle"
msgid "Move/Contextual Action with Right-Click"
msgstr "오른쪽 클릭으로 이동/상황별 작업"

msgctxt "Setting/&MusicVolumeDescription"
msgid "Adjust background music volume."
msgstr "배경 음악 볼륨을 조절합니다."

msgctxt "Setting/&MusicVolumeTitle"
msgid "Music Volume"
msgstr "음악 볼륨"

msgctxt "Setting/&OnlyShowNPCIconOnHoverDescription"
msgid ""
"NPC type icons (merchant, quest giver, etc.) only display when the cursor is "
"over the NPC."
msgstr "NPC 유형 아이콘 (상인, 퀘스트 등) 을 마우스 커서를 올렸을때만 표시합니다."

msgctxt "Setting/&OnlyShowNPCIconOnHoverTitle"
msgid "Only Show NPC Icon on Mouseover"
msgstr "마우스를 올렸을 때만 NPC 아이콘 표시"

msgctxt "Setting/&OrbitalCameraCorrectionDescription"
msgid "The camera moves up when entering level boundaries."
msgstr "맵 경계에 가까워지면 카메라 시점을 위로 이동합니다."

msgctxt "Setting/&OrbitalCameraCorrectionTitle"
msgid "Orbital Camera Correction"
msgstr "가장자리 카메라 위치 보정"

msgctxt "Setting/&PartyReactionTrapDetectedDescription"
msgid "Set the party's reaction to a trap being detected."
msgstr "함정이 발견되면 파티원들이 어떻게 반응할지 설정합니다."

msgctxt "Setting/&PartyReactionTrapDetectedNoReactionDescription"
msgid "The party continues with its current actions."
msgstr "현재 행동을 계속합니다."

msgctxt "Setting/&PartyReactionTrapDetectedNoReactionTitle"
msgid "No Reaction"
msgstr "반응 없음"

msgctxt "Setting/&PartyReactionTrapDetectedStopMovementDescription"
msgid "The party stops moving."
msgstr "파티가 이동을 멈춥니다."

msgctxt "Setting/&PartyReactionTrapDetectedStopMovementTitle"
msgid "Stop Movement"
msgstr "정지"

msgctxt "Setting/&PartyReactionTrapDetectedTitle"
msgid "Reaction on Trap Detection"
msgstr "함정 발견 시 반응"

msgctxt "Setting/&PrepareSpellsLongRestDescription"
msgid "Changing a character's prepared spells requires a long rest."
msgstr "캐릭터의 준비된 주문을 변경하려면 긴 휴식이 필요합니다."

msgctxt "Setting/&PrepareSpellsLongRestTitle"
msgid "Prepare Spells & Long Rest"
msgstr "주문 준비 & 긴 휴식"

msgctxt "Setting/&QualityLevelDescription"
msgid ""
"Graphical quality. Hight quality requires a more powerful graphics card."
msgstr "그래픽 품질. 높은 품질일수록 더 좋은 그래픽 카드가 필요합니다."

msgctxt "Setting/&QualityLevelHighDescription"
msgid "Good for high-end systems"
msgstr "고사양 시스템에 적합합니다"

msgctxt "Setting/&QualityLevelHighTitle"
msgid "High"
msgstr "높음"

msgctxt "Setting/&QualityLevelLowDescription"
msgid "Good for low-end systems"
msgstr "저사양 시스템에 적합합니다"

msgctxt "Setting/&QualityLevelLowTitle"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

msgctxt "Setting/&QualityLevelMediumDescription"
msgid "Good for middle-range systems"
msgstr "일반적인 시스템에 적합합니다"

msgctxt "Setting/&QualityLevelMediumTitle"
msgid "Medium"
msgstr "중간"

msgctxt "Setting/&QualityLevelTitle"
msgid "Quality Level"
msgstr "품질 수준"

msgctxt "Setting/&QualityLevelUltraDescription"
msgid "Usable only with the most powerful systems"
msgstr "가장 강력한 성능의 시스템에서만 사용 가능합니다"

msgctxt "Setting/&QualityLevelUltraTitle"
msgid "Ultra"
msgstr "울트라"

msgctxt "Setting/&QualityLevelVery HighDescription"
msgid "Good for powerful systems"
msgstr "강력한 시스템에 적합합니다"

msgctxt "Setting/&QualityLevelVery HighTitle"
msgid "Very High"
msgstr "매우 높음"

msgctxt "Setting/&QualityLevelVery LowDescription"
msgid "Works with the weakest systems"
msgstr "매우 낮은 사양의 시스템에 적합합니다"

msgctxt "Setting/&QualityLevelVery LowTitle"
msgid "Very Low"
msgstr "매우 낮음"

msgctxt "Setting/&QuicksaveCountDescription"
msgid "The number of quicksaves kept."
msgstr "빠른 저장 파일을 몇 개 남길지 선택합니다."

msgctxt "Setting/&QuicksaveCountTitle"
msgid "Quicksave Count"
msgstr "빠른 저장 갯수"

msgctxt "Setting/&ReactionTimerDescription"
msgid ""
"This option gives you a limited time to decide whether or not to use a "
"reaction."
msgstr "이 옵션은 반응 행동의 사용 여부를 결정할 수 있는 짧은 시간을 제공합니다."

msgctxt "Setting/&ReactionTimerTitle"
msgid "Reaction Timer"
msgstr "반응 행동 타이머"

msgctxt "Setting/&ResolutionDescription"
msgid "The graphical resolution of the game screen."
msgstr "게임 화면 해상도를 설정합니다."

msgctxt "Setting/&ResolutionTitle"
msgid "Resolution"
msgstr "해상도"

msgctxt "Setting/&RollAbilityCheckDieDescription"
msgid ""
"Show/hide die when an ability check is rolled during exploration or combat."
msgstr "탐험이나 전투 도중 능력치 판정이 발생할 때 주사위를 표시하거나 숨깁니다."

msgctxt "Setting/&RollAbilityCheckDieTitle"
msgid "Show Ability Check Die"
msgstr "능력치 판정 주사위 표시"

msgctxt "Setting/&RollAttackDieDescription"
msgid "Show/hide die when the game rolls for an attack."
msgstr "명중 굴림 주사위를 표시하거나 숨깁니다."

msgctxt "Setting/&RollAttackDieTitle"
msgid "Show Attack Die"
msgstr "공격 주사위 표시"

msgctxt "Setting/&RollDamageDiceDescription"
msgid "Show/hide die when an attack deals damage."
msgstr "공격이 피해를 입힐 때 주사위를 표시하거나 숨깁니다."

msgctxt "Setting/&RollDamageDiceTitle"
msgid "Show Damage Dice"
msgstr "피해 주사위 표시"

msgctxt "Setting/&RollDialogsDieDescription"
msgid "Show/hide die when rolling an ability check during a conversation."
msgstr "대화 도중에 발생하는 능력치 판정의 주사위를 표시하거나 숨깁니다."

msgctxt "Setting/&RollDialogsDieTitle"
msgid "Show Dialog Die"
msgstr "대화 주사위 표시"

msgctxt "Setting/&RollDieAlwaysDescription"
msgid "Always roll the die."
msgstr "항상 주사위를 표시합니다."

msgctxt "Setting/&RollDieAlwaysTitle"
msgid "Always"
msgstr "모두 표시"

msgctxt "Setting/&RollDieHeroOnlyDescription"
msgid "Roll the die for hero characters only."
msgstr "영웅 캐릭터의 주사위만 표시합니다."

msgctxt "Setting/&RollDieHeroOnlyTitle"
msgid "Heroes Only"
msgstr "영웅만"

msgctxt "Setting/&RollDieNeverDescription"
msgid "Never roll the die."
msgstr "주사위를 표시하지 않습니다."

msgctxt "Setting/&RollDieNeverTitle"
msgid "Never"
msgstr "없음"

msgctxt "Setting/&RollHealingDiceDescription"
msgid "Show/hide die when a spell or power heals damage."
msgstr "주문이나 능력이 피해를 치료할 때 주사위를 표시하거나 숨깁니다."

msgctxt "Setting/&RollHealingDiceTitle"
msgid "Show Healing Dice"
msgstr "치유 주사위 표시"

msgctxt "Setting/&RollInitiativeDieDescription"
msgid "Show/hide die when the game rolls for initiative."
msgstr "우선권 굴림 주사위를 표시하거나 숨깁니다."

msgctxt "Setting/&RollInitiativeDieTitle"
msgid "Show Initiative Die"
msgstr "우선권 주사위 표시"

msgctxt "Setting/&RollSavingThrowDieDescription"
msgid "Show/hide die when a saving throw is rolled."
msgstr "내성 굴림 주사위를 표시하거나 숨깁니다."

msgctxt "Setting/&RollSavingThrowDieTitle"
msgid "Show Saving Throw Die"
msgstr "내성 굴림 주사위 표시"

msgctxt "Setting/&SecondaryD20StyleDescription"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Setting/&SecondaryD20StyleTitle"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Setting/&ShowHelmetInPortraitDescription"
msgid "Check this to show/hide helmets in character portraits."
msgstr "캐릭터 초상화에 머리 방어구를 표시하거나 숨깁니다."

msgctxt "Setting/&ShowHelmetInPortraitTitle"
msgid "Show Helmet in Portrait"
msgstr "초상화에 머리 방어구 표시"

msgctxt "Setting/&TargetFramerateDescription"
msgid ""
"Allows you to limit the framerate to a given number of frames per second, "
"limiting computation cost/overheating."
msgstr "프레임 속도를 지정한 수치로 제한하여 연산량을 줄이고 과열을 방지합니다."

msgctxt "Setting/&TargetFramerateTitle"
msgid "Target Framerate"
msgstr "FPS 제한"

msgctxt "Setting/&TextLanguagedeDescription"
msgid "Deutsch"
msgstr "독일어"

msgctxt "Setting/&TextLanguageDescription"
msgid "The language used for in-game text."
msgstr "게임에서 사용할 언어를 설정합니다."

msgctxt "Setting/&TextLanguagedeTitle"
msgid "Deutsch"
msgstr "독일어"

msgctxt "Setting/&TextLanguageenDescription"
msgid "English"
msgstr "영어"

msgctxt "Setting/&TextLanguageenTitle"
msgid "English"
msgstr "영어"

msgctxt "Setting/&TextLanguagefrDescription"
msgid "Français"
msgstr "프랑스어"

msgctxt "Setting/&TextLanguagefrTitle"
msgid "Français"
msgstr "프랑스어"

msgctxt "Setting/&TextLanguageTitle"
msgid "Texts Language"
msgstr "텍스트 언어"

msgctxt "Setting/&TextLanguagezh-CNDescription"
msgid "简体中文"
msgstr "중국어 간체"

msgctxt "Setting/&TextLanguagezh-CNTitle"
msgid "简体中文"
msgstr "중국어 간체"

msgctxt "Setting/&TimeDisplayMode24Description"
msgid "Time display uses the 24 hour clock."
msgstr "시간을 24시간 형식으로 표시합니다."

msgctxt "Setting/&TimeDisplayMode24Title"
msgid "24 Hours"
msgstr "24시간"

msgctxt "Setting/&TimeDisplayModeAMPMDescription"
msgid "Time display uses the AM/PM system."
msgstr "시간을 AM/PM 형식으로 표시합니다."

msgctxt "Setting/&TimeDisplayModeAMPMTitle"
msgid "AM/PM"
msgstr "AM/PM"

msgctxt "Setting/&TimeDisplayModeDescription"
msgid "Toggles display mode for in-game time (AM-PM/24 hours)."
msgstr "게임 내 시간 표시 형식을 선택합니다 (AM-PM/24시간)."

msgctxt "Setting/&TimeDisplayModeTitle"
msgid "Time Display Mode"
msgstr "시간 표시 형식"

msgctxt "Setting/&ToggleAudioDescription"
msgid "Click this tab to change sound and music settings."
msgstr "음성과 음악과 관련된 설정을 변경합니다."

msgctxt "Setting/&ToggleAudioTitle"
msgid "Audio"
msgstr "오디오"

msgctxt "Setting/&ToggleDiceDescription"
msgid "Click this tab to change dice display settings."
msgstr "주사위 표시와 관련된 설정을 변경합니다."

msgctxt "Setting/&ToggleDiceTitle"
msgid "Dice"
msgstr "주사위"

msgctxt "Setting/&ToggleGameDescription"
msgid "Click this tab to change gameplay settings."
msgstr "게임플레이 설정을 변경합니다."

msgctxt "Setting/&ToggleGameTitle"
msgid "Game"
msgstr "게임"

msgctxt "Setting/&ToggleGraphicsDescription"
msgid "Click this tab to change graphics and display settings."
msgstr "그래픽과 화면 표시와 관련된 설정을 변경합니다."

msgctxt "Setting/&ToggleGraphicsTitle"
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

msgctxt "Setting/&ToggleGuiDescription"
msgid "Click this tab to change user interface settings."
msgstr "사용자 인터페이스 설정을 변경합니다."

msgctxt "Setting/&ToggleGuiTitle"
msgid "GUI"
msgstr "GUI"

msgctxt "Setting/&VoicesVolumeDescription"
msgid "Change of voice playback volume."
msgstr "대사 음성 볼륨을 변경합니다."

msgctxt "Setting/&VoicesVolumeTitle"
msgid "Voice Volume"
msgstr "음성 볼륨"

msgctxt "Setting/&VSyncDescription"
msgid "Sets vertical synchronization with screen display."
msgstr "수직 동기화 모드를 선택합니다."

msgctxt "Setting/&VSyncDoubleDescription"
msgid ""
"Game rendering frequency is synchronized at half the screen frequency. "
"Useful for high frequency (120Hz) monitors."
msgstr "게임 렌더링 속도를 화면 주사율의 절반으로 동기화합니다. 고주파(120Hz) 모니터에 유용합니다."

msgctxt "Setting/&VSyncDoubleTitle"
msgid "Double"
msgstr "2배"

msgctxt "Setting/&VSyncNoneDescription"
msgid ""
"Game rendering frequency is not synchronized with the screen display, "
"allowing an unlimited frame rate."
msgstr "게임 렌더링 속도를 화면 주사율과 동기화하지 않습니다. 프레임 제한이 해제됩니다."

msgctxt "Setting/&VSyncNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "비활성화"

msgctxt "Setting/&VSyncSingleDescription"
msgid ""
"Game rendering frequency is synchronized with the screen frequency, or an "
"integer divider (e.g. 30, 20, 15)."
msgstr "게임 렌더링 속도를 화면 주사율 또는 그 정수 약수(30, 20, 15 등)로 동기화합니다."

msgctxt "Setting/&VSyncSingleTitle"
msgid "Single"
msgstr "1배"

msgctxt "Setting/&VSyncTitle"
msgid "Vsync"
msgstr "수직 동기화"

msgctxt "Setting/&FullScreenModeTitle"
msgid "Fullscreen Mode"
msgstr "전체 화면 모드"

msgctxt "Setting/&FullScreenModeDescription"
msgid "Sets the application's window type."
msgstr "프로그램의 창 모드를 설정합니다."

msgctxt "Setting/&FullScreenModeExclusiveFullScreenTitle"
msgid "Exclusive Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

msgctxt "Setting/&FullScreenModeExclusiveFullScreenDescription"
msgid ""
"The application changes the monitor resolution and claims exclusive use of "
"the target display."
msgstr "프로그램이 모니터의 해상도를 설정하며, 대상 모니터를 독점적으로 사용합니다."

msgctxt "Setting/&FullScreenModeFullScreenWindowTitle"
msgid "Fullscreen Window"
msgstr "테두리 없는 전체 화면"

msgctxt "Setting/&FullScreenModeFullScreenWindowDescription"
msgid ""
"In this mode, the application will be in a window that covers the whole "
"screen. It runs at desktop resolution, and other requested resolutions are "
"scaled to fit."
msgstr ""
"프로그램이 화면 전체를 덮는 창 모드로 실행됩니다. 시스템 바탕화면 해상도를 사용하며, 게임 해상도가 그보다 작을 경우 창 크기가 "
"조절됩니다."

msgctxt "Setting/&FullScreenModeMaximizedWindowTitle"
msgid "Maximized Window"
msgstr "전체 화면 모드"

msgctxt "Setting/&FullScreenModeMaximizedWindowDescription"
msgid "In this mode, the application creates a maximized window."
msgstr "이 모드에서 게임은 전체 화면으로 실행됩니다."

msgctxt "Setting/&FullScreenModeWindowedTitle"
msgid "Windowed"
msgstr "창 모드"

msgctxt "Setting/&FullScreenModeWindowedDescription"
msgid "In this mode, Unity creates a standard, non-fullscreen window."
msgstr "이 모드에서 유니티는 전체 화면이 아닌 표준 크기 화면을 만듭니다."

msgctxt "Setting/&CustomQualityTitle"
msgid "Custom Quality"
msgstr "사용자 지정"

msgctxt "Setting/&CustomQualityDescription"
msgid "Allows you to override the default quality parameters."
msgstr "기본 품질 수준 설정값을 수정합니다."

msgctxt "Setting/&ShadowQualityTitle"
msgid "Shadow Quality"
msgstr "그림자 품질"

msgctxt "Setting/&ShadowQualityDescription"
msgid ""
"Choose a resolution for rendering shadows. The higher the resolution, the "
"greater the processing overhead."
msgstr "그림자 렌더링을 위한 해상도를 선택합니다. 해상도가 높을수록 처리하는데 부하가 많이 걸립니다."

msgctxt "Setting/&ShadowQualityLowTitle"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

msgctxt "Setting/&ShadowQualityLowDescription"
msgid "Low shadow map resolution."
msgstr "낮은 그림자 해상도."

msgctxt "Setting/&ShadowQualityMediumTitle"
msgid "Medium"
msgstr "보통"

msgctxt "Setting/&ShadowQualityMediumDescription"
msgid "Medium shadow map resolution."
msgstr "보통 그림자 해상도."

msgctxt "Setting/&ShadowQualityHighTitle"
msgid "High"
msgstr "높음"

msgctxt "Setting/&ShadowQualityHighDescription"
msgid "High shadow map resolution."
msgstr "높은 그림자 해상도."

msgctxt "Setting/&ShadowQualityVeryHighTitle"
msgid "Very High"
msgstr "매우 높음"

msgctxt "Setting/&ShadowQualityVeryHighDescription"
msgid "Very high shadow map resolution."
msgstr "매우 높은 그림자 해상도."

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceTitle"
msgid "Shadow Distance"
msgstr "그림자 거리"

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceDescription"
msgid ""
"Set the maximum distance from the camera at which shadows are visible. "
"Shadows beyond this distance are not rendered."
msgstr "카메라로부터 그림자가 보이는 최대 거리를 설정합니다. 이 거리 이상 떨어진 그림자는 렌더링되지 않습니다."

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceLowTitle"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceLowDescription"
msgid "Low shadow rendering distance."
msgstr "낮은 그림자 렌더링 거리."

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceMediumTitle"
msgid "Medium"
msgstr "보통"

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceMediumDescription"
msgid "Medium shadow rendering distance."
msgstr "보통 그림자 렌더링 거리."

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceHighTitle"
msgid "High"
msgstr "높음"

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceHighDescription"
msgid "High shadow rendering distance."
msgstr "높은 그림자 렌더링 거리."

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceVeryHighTitle"
msgid "Very High"
msgstr "매우 높음"

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceVeryHighDescription"
msgid "Very high shadow rendering distance."
msgstr "매우 높은 그림자 렌더링 거리."

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceUltraTitle"
msgid "Ultra"
msgstr "울트라"

msgctxt "Setting/&ShadowDistanceUltraDescription"
msgid "Maximum shadow rendering distance."
msgstr "최대 그림자 렌더링 거리."

msgctxt "Setting/&TextureQualityTitle"
msgid "Texture Quality"
msgstr "텍스쳐 품질"

msgctxt "Setting/&TextureQualityDescription"
msgid ""
"Choose a resolution for displaying textures. A lower resolution has a "
"smaller processing overhead."
msgstr "텍스처를 표시할 해상도를 선택합니다. 해상도가 낮을수록 연산량이 적습니다."

msgctxt "Setting/&TextureQualityQuarterResTitle"
msgid "Very Low Resolution"
msgstr "매우 낮음"

msgctxt "Setting/&TextureQualityQuarterResDescription"
msgid "Use very low resolution textures."
msgstr "매우 낮은 해상도의 텍스쳐를 사용합니다."

msgctxt "Setting/&TextureQualityHalfResTitle"
msgid "Low Resolution"
msgstr "낮음"

msgctxt "Setting/&TextureQualityHalfResDescription"
msgid "Use low resolution textures."
msgstr "낮은 해상도의 텍스쳐를 사용합니다."

msgctxt "Setting/&TextureQualityFullResTitle"
msgid "Original Resolution"
msgstr "원본"

msgctxt "Setting/&TextureQualityFullResDescription"
msgid "Use original resolution textures."
msgstr "원본 해상도의 텍스쳐를 사용합니다."

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityTitle"
msgid "Volumetric Lighting Quality"
msgstr "입체 광원 품질"

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityDescription"
msgid ""
"Choose a resolution for rendering volumetric lighting effects. You can also "
"disable them. Note that some features are disabled at lower quality levels. "
"A higher setting gives better rendering quality at the expense of processing "
"overhead."
msgstr ""
"입체 광원 효과를 렌더링할 해상도를 선택합니다. 완전히 비활성화할 수도 있습니다. 일부 기능은 낮은 그래픽 설정에서 비활성화됩니다. 높은 "
"설정은 더 나은 렌더링 품질을 보여주지만 높은 성능이 필요합니다."

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityDisabledTitle"
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityDisabledDescription"
msgid "Disable volumetric lighting entirely."
msgstr "입체 광원 효과를 완전히 비활성화합니다."

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityLowTitle"
msgid "Low"
msgstr "낮음"

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityLowDescription"
msgid ""
"Use a low resolution buffer and disable most volumetric lighting features."
msgstr "낮은 해상도의 버퍼를 사용하고 입체 광원 효과의 기능을 대부분 비활성화합니다."

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityMediumTitle"
msgid "Medium"
msgstr "보통"

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityMediumDescription"
msgid ""
"Use a medium resolution buffer and disable some volumetric lighting features."
msgstr "중간 해상도의 버퍼를 사용하고 입체 광원 효과의 기능을 일부 비활성화합니다."

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityHighTitle"
msgid "High"
msgstr "높음"

msgctxt "Setting/&VolumetricLightingQualityHighDescription"
msgid ""
"Use a high resolution buffer and enable all volumetric lighting features."
msgstr "높은 해상도의 버퍼를 사용하고 입체 광원 효과의 기능을 전부 활성화합니다."

msgctxt "Setting/&ClothesSimulationQualityTitle"
msgid "Clothes Simulation Quality"
msgstr "의복 시뮬레이션 품질"

msgctxt "Setting/&ClothesSimulationQualityDescription"
msgid ""
"Choose the physics simulation quality of characters' clothes. You can also "
"disable this effect. A higher quality setting enables cloth simulation on "
"more characters on screen at the expense of processing overhead."
msgstr ""
"캐릭터 의복이 물리 엔진에 의해 시뮬레이션 되는 품질을 선택합니다. 비활성화할수도 있습니다. 높은 옵션을 선택하면 더 많은 캐릭터의 "
"의복을 시뮬레이션하지만 높은 성능이 필요합니다."

msgctxt "Setting/&ClothesSimulationQualityDisabledTitle"
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

msgctxt "Setting/&ClothesSimulationQualityDisabledDescription"
msgid "Disable cloth simulation completely."
msgstr "의복 시뮬레이션을 완전히 비활성화합니다."

msgctxt "Setting/&ClothesSimulationQualityImportantTitle"
msgid "Only Important Characters"
msgstr "중요 캐릭터만"

msgctxt "Setting/&ClothesSimulationQualityImportantDescription"
msgid "Enable cloth simulation only for major characters."
msgstr "주요 캐릭터의 의복만 시뮬레이션합니다."

msgctxt "Setting/&DepthOfFieldTitle"
msgid "Depth of Field"
msgstr "피사계 심도"

msgctxt "Setting/&DepthOfFieldDescription"
msgid ""
"Enable or disable the effect that simulates the focus properties of a camera "
"lens."
msgstr "카메라 렌즈의 초점 특성을 시뮬레이션하는 효과를 활성화하거나 비활성화합니다."

msgctxt "Setting/&AmbientOcclusionTitle"
msgid "Ambient Occlusion"
msgstr "앰비언트 오클루전"

msgctxt "Setting/&AmbientOcclusionDescription"
msgid ""
"Enable or disable Ambient Occlusion as a full-screen post-processing effect. "
"It darkens creases, holes, intersections, and surfaces that are close to "
"each other."
msgstr ""
"전체 화면 후처리 효과로 앰비언트 오클루전을 활성화 또는 비활성화합니다. 주름, 구멍, 교차점 및 서로 가까운 표면을 어둡게 합니다."

msgctxt "Setting/&AntiAliasingTitle"
msgid "Anti-Aliasing"
msgstr "안티 앨리어싱"

msgctxt "Setting/&AntiAliasingDescription"
msgid ""
"Choose the solution you want to use to prevent aliasing and give graphics a "
"smoother appearance. You can also disable this effect."
msgstr "앨리어싱을 방지하고 그래픽을 더 매끄럽게 표현하는 데 사용할 솔루션을 선택합니다. 이 효과를 비활성화할 수도 있습니다."

msgctxt "Setting/&AntiAliasingNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Setting/&AntiAliasingNoneDescription"
msgid "Disable the anti-aliasing effect entirely."
msgstr "안티 앨리어싱 효과를 완전히 비활성화합니다."

msgctxt "Setting/&AntiAliasingFastApproximateAntialiasingTitle"
msgid "FXAA"
msgstr "FXAA"

msgctxt "Setting/&AntiAliasingFastApproximateAntialiasingDescription"
msgid ""
"Fast Approximate Anti-Aliasing is the cheapest technique and is recommended "
"for slower desktops."
msgstr "Fast Approximate Anti-Aliasing은 가장 성능 소모가 적은 기법이며, 저사양 시스템에 적합합니다."

msgctxt "Setting/&AntiAliasingTemporalAntialiasingTitle"
msgid "TAA"
msgstr "TAA"

msgctxt "Setting/&AntiAliasingTemporalAntialiasingDescription"
msgid ""
"Temporal Anti-Aliasing is a more advanced anti-aliasing technique. It is "
"substantially better at smoothing edges in motion, but has a higher "
"processing overhead than FXAA."
msgstr ""
"Temporal Anti-Aliasing 은 보다 발전된 안티 앨리어싱 기법입니다. 움직임의 가장자리를 부드럽게 하는 데는 훨씬 더 "
"우수하지만 FXAA보다 처리 오버헤드가 더 높습니다."

msgctxt "Setting/&BrightnessTitle"
msgid "Brightness"
msgstr "밝기"

msgctxt "Setting/&BrightnessDescription"
msgid "Adjust the game's brightness for your display."
msgstr "게임 화면의 밝기를 조절합니다."

msgctxt "Setting/&ContrastTitle"
msgid "Contrast"
msgstr "명암"

msgctxt "Setting/&ContrastDescription"
msgid "Adjust the game's contrast for your display."
msgstr "게임 화면의 명암을 조절합니다."

msgctxt "Setting/&DiceVisibilityTitle"
msgid "Dice Visibility"
msgstr "주사위 표시"

msgctxt "Setting/&DiceStyleTitle"
msgid "Dice Style"
msgstr "주사위 스타일"

msgctxt "Setting/&PartyD20StyleDescription"
msgid "Die style for party d20 rolls"
msgstr "파티가 d20 굴림을 할 때 사용될 주사위 스타일"

msgctxt "Setting/&PartyD20StyleTitle"
msgid "Party d20 Style"
msgstr "파티의 d20 주사위 스타일"

msgctxt "Setting/&PartySecondaryD20StyleDescription"
msgid ""
"Die style for the party's second die when rolling with advantage or "
"disadvantage"
msgstr "이점 및 불리점 굴림을 할 때 사용될 파티의 두 번째 주사위 스타일"

msgctxt "Setting/&PartySecondaryD20StyleTitle"
msgid "Party Adv./Disadv. d20 Style"
msgstr "파티 유/불리 d20 주사위 스타일"

msgctxt "Setting/&EnemyD20StyleDescription"
msgid "Die style for enemy d20 rolls"
msgstr "적이 d20 굴림을 할 때 사용될 주사위 스타일"

msgctxt "Setting/&EnemyD20StyleTitle"
msgid "Enemy d20 Style"
msgstr "적 d20 주사위 스타일"

msgctxt "Setting/&EnemySecondaryD20StyleDescription"
msgid ""
"Die style for the enemy's second die when rolling with advantage or "
"disadvantage"
msgstr "이점 및 불리점 굴림을 할 때 사용될 적의 두 번째 주사위 스타일"

msgctxt "Setting/&EnemySecondaryD20StyleTitle"
msgid "Enemy Adv./Disadv. d20 Style"
msgstr "적 유/불리 d20 주사위 스타일"

msgctxt "Setting/&ToggleKeyboardDescription"
msgid "Allows you to customize the keyboard mapping of game commands"
msgstr "게임 내 명령의 키보드 매핑을 변경할 수 있습니다"

msgctxt "Setting/&ToggleKeyboardTitle"
msgid "Keyboard"
msgstr "키보드"

msgctxt "Setting/&GeneralHeaderTitle"
msgid "General"
msgstr "일반"

msgctxt "Setting/&CancelTitle"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "Setting/&PlayPauseTitle"
msgid "Play/Pause/Speed Up Battle Turn"
msgstr "재생/일시정지/전투 턴 속도 높이기"

msgctxt "Setting/&QuickSaveTitle"
msgid "Quick Save"
msgstr "빠른 저장"

msgctxt "Setting/&QuickLoadTitle"
msgid "Quick Load"
msgstr "빠른 불러오기"

msgctxt "Setting/&ToggleMapTitle"
msgid "Toggle Map"
msgstr "지도 토글"

msgctxt "Setting/&PartyJournalTitle"
msgid "Party Journal"
msgstr "파티 저널"

msgctxt "Setting/&BestiaryTitle"
msgid "Bestiary"
msgstr "생물도감"

msgctxt "Setting/&ShowDetailedInformationTitle"
msgid "Highlight Interactive Elements"
msgstr "상호 작용 가능한 물체 강조"

msgctxt "Setting/&CharacterControlHeaderTitle"
msgid "Character Control"
msgstr "캐릭터 조작"

msgctxt "Setting/&InspectCharacterTitle"
msgid "Inspect Character"
msgstr "캐릭터 조사"

msgctxt "Setting/&CastSpellTitle"
msgid "Cast Spell"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Setting/&EndTurnTitle"
msgid "End Turn"
msgstr "턴 종료"

msgctxt "Setting/&SelectNextCharacterTitle"
msgid "Select Next Character"
msgstr "다음 캐릭터 선택"

msgctxt "Setting/&SelectAllCharactersTitle"
msgid "Select All Characters"
msgstr "모든 캐릭터 선택"

msgctxt "Setting/&SelectCharacter1Title"
msgid "Select Character 1"
msgstr "캐릭터 1 선택"

msgctxt "Setting/&SelectCharacter2Title"
msgid "Select Character 2"
msgstr "캐릭터 2 선택"

msgctxt "Setting/&SelectCharacter3Title"
msgid "Select Character 3"
msgstr "캐릭터 3 선택"

msgctxt "Setting/&SelectCharacter4Title"
msgid "Select Character 4"
msgstr "캐릭터 4 선택"

msgctxt "Setting/&EnablePlanarTargettingDescription"
msgid ""
"Allows you to confine destination/target selection to an horizontal plane, "
"instead of full 3D."
msgstr "목적지/대상 선택을 완전 3차원 대신 수평 평면으로 제한할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&EnablePlanarTargettingTitle"
msgid "Enable Planar Targeting"
msgstr "평면 타겟팅 사용"

msgctxt "Setting/&CameraControlHeaderTitle"
msgid "Camera Control"
msgstr "시점 제어"

msgctxt "Setting/&LeftTitle"
msgid "Move Left"
msgstr "왼쪽으로 이동"

msgctxt "Setting/&RightTitle"
msgid "Move Right"
msgstr "오른쪽으로 이동"

msgctxt "Setting/&ForwardTitle"
msgid "Move Forward"
msgstr "앞으로 이동"

msgctxt "Setting/&BackwardTitle"
msgid "Move Backward"
msgstr "뒤로 이동"

msgctxt "Setting/&RotateCCWTitle"
msgid "Rotate Counterclockwise"
msgstr "반시계 방향으로 회전"

msgctxt "Setting/&RotateCWTitle"
msgid "Rotate Clockwise"
msgstr "시계 방향으로 회전"

msgctxt "Setting/&HeldZoomTitle"
msgid "Hold to Zoom to Character"
msgstr "꾹 눌러 캐릭터로 시점 확대"

msgctxt "Setting/&ZoomInTitle"
msgid "Zoom In"
msgstr "확대"

msgctxt "Setting/&ZoomOutTitle"
msgid "Zoom Out"
msgstr "축소"

msgctxt "Setting/&KeyMappingUnboundTitle"
msgid "Unbound"
msgstr "미지정"

msgctxt "Setting/&KeyMappingImmutableDescription"
msgid "This keyboard mapping cannot be modified by the user."
msgstr "이 키보드 설정은 수정이 불가능합니다."

msgctxt "Setting/&InputKeyTitle"
msgid "Hit a Key"
msgstr "키 입력"

msgctxt "Setting/&DefaultDescription"
msgid "Resets to the default values for this category of settings"
msgstr "현재 열린 탭의 설정을 기본값으로 초기화합니다"

msgctxt "Setting/&DefaultTitle"
msgid "Default"
msgstr "기본값"

msgctxt "Setting/&PreserveRandomSeedDescription"
msgid ""
"Preserve the random number generation when loading a saved game in order to "
"obtain the same combat results. The random generation is always recalculated "
"for dialog rolls even when this option is on."
msgstr ""
"동일한 전투 결과를 얻으려면 저장된 게임을 불러올 때 난수 생성을 유지하십시오. 이 옵션이 켜져 있는 경우에도 대화 굴림에 대해서는 항상 "
"다시 계산됩니다."

msgctxt "Setting/&PreserveRandomSeedTitle"
msgid "Preserve Random Seed"
msgstr "난수 시드 보존"

msgctxt "Setting/&ClothesSimulationQualityAlwaysTitle"
msgid "TBC"
msgstr "TBC"

msgctxt "Setting/&RefreshRateDescription"
msgid "The refresh frequency (Hz) of the selected resolution"
msgstr "선택한 해상도의 주사율 (Hz)"

msgctxt "Setting/&RefreshRateTitle"
msgid "Refresh Rate"
msgstr "주사율"

msgctxt "Setting/&DisplayHeaderTitle"
msgid "Display"
msgstr "화면"

msgctxt "Setting/&GameplayHeaderTitle"
msgid "Gameplay"
msgstr "게임플레이"

msgctxt "Setting/&CameraHeaderTitle"
msgid "Camera"
msgstr "카메라"

msgctxt "Setting/&SpellComponentsHeaderTitle"
msgid "Spell Components"
msgstr "주문 구성 요소"

msgctxt "Setting/&VerbalComponentDescription"
msgid ""
"Determines how you simulate the requirements for spells with a verbal "
"component."
msgstr "음성 구성 요소가 있는 주문의 요구조건을 수행하는 방법을 결정합니다."

msgctxt "Setting/&VerbalComponentTitle"
msgid "Verbal Components"
msgstr "음성 구성 요소"

msgctxt "Setting/&VerbalComponentDisabledDescription"
msgid ""
"Heroes do not require the ability to speak to cast spells with a verbal "
"component."
msgstr "말 할 수 없어도 음성 구성 요소가 필요한 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&VerbalComponentDisabledTitle"
msgid "Disabled"
msgstr "해제"

msgctxt "Setting/&VerbalComponentFullDescription"
msgid "Heroes must be able to speak to cast spells with a verbal component."
msgstr "음성 구성 요소가 필요한 주문을 시전하기 위해서는 말 할 수 있어야 합니다."

msgctxt "Setting/&VerbalComponentFullTitle"
msgid "Full"
msgstr "기본"

msgctxt "Setting/&SomaticComponentDescription"
msgid ""
"Determines how you simulate the requirements for spells with a somatic "
"component."
msgstr "동작 구성 요소가 있는 주문의 요구조건을 수행하는 방법을 결정합니다."

msgctxt "Setting/&SomaticComponentTitle"
msgid "Somatic Components"
msgstr "동작 구성 요소"

msgctxt "Setting/&SomaticComponentDisabledDescription"
msgid ""
"Heroes do not require a free hand to cast spells with a somatic component."
msgstr "비어 있는 손이 없어도 동작 구성 요소가 있는 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&SomaticComponentDisabledTitle"
msgid "Disabled"
msgstr "해제"

msgctxt "Setting/&SomaticComponentBasicDescription"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Setting/&SomaticComponentBasicTitle"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Setting/&SomaticComponentFullTitle"
msgid "Full"
msgstr "기본"

msgctxt "Setting/&MaterialComponentDescription"
msgid ""
"Determines how you simulate the requirements for spells with a material "
"component."
msgstr "물질 구성 요소가 있는 주문의 요구조건을 수행하는 방법을 결정합니다."

msgctxt "Setting/&MaterialComponentTitle"
msgid "Material Components"
msgstr "물질 구성 요소"

msgctxt "Setting/&MaterialComponentDisabledDescription"
msgid "No material components are required."
msgstr "물질 구성 요소가 필요하지 않습니다."

msgctxt "Setting/&MaterialComponentDisabledTitle"
msgid "Disabled"
msgstr "해제"

msgctxt "Setting/&MaterialComponentBasicDescription"
msgid ""
"Spells with a material component require a spell focus or component pouch."
msgstr "주문 매개체나 구성 요소 주머니로 모든 주문의 물질 구성 요소를 대체할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&MaterialComponentBasicTitle"
msgid "Basic"
msgstr "최소"

msgctxt "Setting/&MaterialComponentFullDescription"
msgid ""
"Spells with a mundane material component require a spell focus or component "
"pouch. Spells with a specific component require it."
msgstr ""
"주문 매개체나 구성 요소 주머니로 평범한 물질 구성 요소를 대체할 수 있습니다. 하지만 특정한 물질 구성 요소를 요구할 경우엔, 대체할 "
"수 없습니다."

msgctxt "Setting/&MaterialComponentFullTitle"
msgid "Full"
msgstr "기본"

msgctxt "Setting/&OtherHeaderTitle"
msgid "Other"
msgstr "기타 설정"

msgctxt "Setting/&DifficultySettingsHeaderTitle"
msgid "Difficulty Settings - can be changed during play"
msgstr "난이도 설정 - 게임 중에도 변경 가능"

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetTitle"
msgid "Difficulty"
msgstr "난이도"

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetDescription"
msgid "Choose from a list of difficulty presets."
msgstr "맞춤 구성된 난이도 목록 중에서 선택합니다."

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset1Title"
msgid "Story Mode"
msgstr "스토리 모드"

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset1Description"
msgid ""
"For players who prefer to focus on the story. Exploration and combat will be "
"simplified. "
msgstr "스토리에 집중하는 것을 선호하는 플레이어에게 적합합니다. 탐험과 전투가 간소화됩니다. "

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset2Title"
msgid "Explorer Mode"
msgstr "탐험가 모드"

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset2Description"
msgid "For players unfamiliar with tactical RPGs or the ruleset."
msgstr "전술 RPG와 턴제 규칙에 익숙하지 않은 플레이어에게 적합합니다."

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset3Title"
msgid "Authentic Mode"
msgstr "정통 모드"

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset3Description"
msgid "For players who want the authentic tabletop ruleset."
msgstr "정확한 테이블탑 게임 규칙을 원하는 플레이어에게 적합합니다."

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset4Title"
msgid "Scavenger Mode"
msgstr "스캐빈저 모드"

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset4Description"
msgid "For players who are ready for a harder challenge."
msgstr "더 어려운 도전을 원하는 플레이어에게 적합합니다."

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset5Title"
msgid "Cataclysm Mode"
msgstr "대격변 모드"

msgctxt "Setting/&DifficultyPresetPreset5Description"
msgid "For players looking to defy the odds. You will suffer. A lot."
msgstr "역경과 고난을 이겨내고자 하는 플레이어에게 적합합니다. 당신은 고통받을 것입니다. 아주 많이."

msgctxt "Setting/&CustomDifficultyTitle"
msgid "Custom Difficulty"
msgstr "커스텀 난이도"

msgctxt "Setting/&CustomDifficultyDescription"
msgid "Allows you to pick and choose the settings you want."
msgstr "원하는 설정을 선택하고 수정할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&BattleSettingsHeaderTitle"
msgid "Battle"
msgstr "전투"

msgctxt "Setting/&DamageTakenAllyMultiplierTitle"
msgid "Damage Taken"
msgstr "받는 피해량"

msgctxt "Setting/&DamageTakenAllyMultiplierDescription"
msgid "Modifies the damage taken by player characters and critical NPCs."
msgstr "플레이어 캐릭터와 중요 NPC가 받는 피해를 조절합니다."

msgctxt "Setting/&DisableEnemyCritsTitle"
msgid "Disable Enemy Critical Hits"
msgstr "적 치명타 비활성화"

msgctxt "Setting/&DisableEnemyCritsDescription"
msgid "Enemies' critical hits deal regular damage."
msgstr "적이 치명타를 입혀도 기존 피해를 받습니다."

msgctxt "Setting/&AiUsesPowerfulMovesMoreOftenTitle"
msgid "Deadlier AI"
msgstr "치명적인 AI"

msgctxt "Setting/&AiUsesPowerfulMovesMoreOftenDescription"
msgid ""
"Monsters will use powerful moves (such as AoE spells) more often, and will "
"shove characters to their death."
msgstr "몬스터들이 강력한 공격(범위 공격 주문 등)을 더 자주 사용하며, 기회가 있다면 캐릭터들을 밀쳐서 죽입니다."

msgctxt "Setting/&AiTargetsHelplessCharactersTitle"
msgid "Merciless AI"
msgstr "무자비한 AI"

msgctxt "Setting/&AiTargetsHelplessCharactersDescription"
msgid "Monsters will attack unconscious and dying characters to kill them."
msgstr "몬스터들이 의식이 없거나 빈사 상태인 캐릭터들을 공격해서 죽입니다."

msgctxt "Setting/&EnemyHpMultiplierTitle"
msgid "Enemy Health Multiplier"
msgstr "적 체력 계수"

msgctxt "Setting/&EnemyHpMultiplierDescription"
msgid "Modifies enemy health points by the selected value."
msgstr "적들의 체력을 선택한 배율로 조절합니다."

msgctxt "Setting/&SavingThrowAllyModifierTitle"
msgid "Ally Saving Throw"
msgstr "아군 내성 굴림"

msgctxt "Setting/&SavingThrowAllyModifierDescription"
msgid ""
"All saving throws made by friendly characters will receive this modifier."
msgstr "모든 아군 캐릭터들의 내성 굴림에 이 값을 보정치로 적용합니다."

msgctxt "Setting/&SavingThrowEnemyModifierTitle"
msgid "Enemy Saving Throw"
msgstr "적 내성 굴림"

msgctxt "Setting/&SavingThrowEnemyModifierDescription"
msgid "All saving throws made by enemy characters will receive this modifier."
msgstr "모든 적 캐릭터들의 내성 굴림에 이 값을 보정치로 적용합니다."

msgctxt "Setting/&AttackRollAllyModifierTitle"
msgid "Ally Attack Roll"
msgstr "아군 명중 굴림"

msgctxt "Setting/&AttackRollAllyModifierDescription"
msgid ""
"All attack rolls made by friendly characters will receive this modifier."
msgstr "모든 아군 캐릭터들의 명중 굴림에 이 값을 보정치로 적용합니다."

msgctxt "Setting/&AttackRollEnemyModifierTitle"
msgid "Enemy Attack Roll"
msgstr "적 명중 굴림"

msgctxt "Setting/&AttackRollEnemyModifierDescription"
msgid "All attack rolls made by enemy characters will receive this modifier."
msgstr "모든 적 캐릭터들의 명중 굴림에 이 값을 보정치로 적용합니다."

msgctxt "Setting/&AbilityCheckAllyModifierTitle"
msgid "Ally Ability Check"
msgstr "아군 능력치 판정"

msgctxt "Setting/&AbilityCheckAllyModifierDescription"
msgid ""
"All ability checks made by friendly characters will receive this modifier."
msgstr "모든 아군 캐릭터들의 능력치 판정에 이 값을 보정치로 적용합니다."

msgctxt "Setting/&AbilityCheckEnemyModifierTitle"
msgid "Enemy Ability Check"
msgstr "적 능력치 판정"

msgctxt "Setting/&AbilityCheckEnemyModifierDescription"
msgid "All ability checks made by enemy characters will receive this modifier."
msgstr "모든 적 캐릭터들의 능력치 판정에 이 값을 보정치로 적용합니다."

msgctxt "Setting/&AutoreviveTitle"
msgid "Auto-revive"
msgstr "자동 소생"

msgctxt "Setting/&AutoreviveDescription"
msgid ""
"Characters are automatically revived at the end of a battle as long as one "
"survived."
msgstr "캐릭터가 한 명이라도 살아남으면 전투 후 파티원들이 자동으로 부활합니다."

msgctxt "Setting/&HeatlhAndRestSettingsHeaderTitle"
msgid "Health and Rest"
msgstr "체력과 휴식"

msgctxt "Setting/&CompanionsRestTitle"
msgid "Companions Rest"
msgstr "동료 휴식"

msgctxt "Setting/&CompanionsRestDescription"
msgid "Critical NPCs and companions fully recover during short rests."
msgstr "중요 NPC 와 동료들이 짧은 휴식으로 완전히 회복합니다."

msgctxt "Setting/&NoFoodNeededTitle"
msgid "No Food Required"
msgstr "식량 필요 없음"

msgctxt "Setting/&NoFoodNeededDescription"
msgid "Characters can take a long rest even if they have no food."
msgstr "식량이 없더라도 긴 휴식을 할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&MaxHpOnHitDiceTitle"
msgid "Max Health on Hit Dice"
msgstr "체력 주사위의 최대 체력"

msgctxt "Setting/&MaxHpOnHitDiceDescription"
msgid ""
"Using a hit die during a short rest grants the maximum amount of health back."
msgstr "짧은 휴식 중에 체력 주사위를 사용하면 최대 체력으로 회복할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&MaxHpOnLevelUpTitle"
msgid "Max Health on Level Up"
msgstr "레벨 업 시 완전 회복"

msgctxt "Setting/&MaxHpOnLevelUpDescription"
msgid ""
"Increase the health of a character by the maximum value upon leveling up."
msgstr "레벨업 시 캐릭터가 완전히 회복합니다."

msgctxt "Setting/&InventorySettingsHeaderTitle"
msgid "Inventory"
msgstr "인벤토리"

msgctxt "Setting/&EncumbranceRuleTypeTitle"
msgid "Encumbrance Rule"
msgstr "무게 판정 규칙"

msgctxt "Setting/&EncumbranceRuleTypeDescription"
msgid "Choose which encumbrance rule to play with."
msgstr "무게 판정 규칙을 선택합니다."

msgctxt "Setting/&EncumbranceRuleTypeDefaultTitle"
msgid "Tabletop"
msgstr "테이블탑"

msgctxt "Setting/&EncumbranceRuleTypeDefaultDescription"
msgid "Your characters can carry up to 15x STR."
msgstr "짐을 힘의 15배까지 들 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&EncumbranceRuleTypeVariantTitle"
msgid "Solasta (Variant)"
msgstr "솔라스타 (변형)"

msgctxt "Setting/&EncumbranceRuleTypeVariantDescription"
msgid ""
"Your characters can carry up to 15x STR, but will be encumbered above 5x "
"STR, and heavily encumbered above 10x STR."
msgstr "짐을 최대 힘의 15배까지 들 수 있지만, 5배 이상부터는 방해를 받으며, 10배 이상부터는 큰 방해를 받습니다."

msgctxt "Setting/&EncumbranceRuleTypeEasyTitle"
msgid "Simplified"
msgstr "단순화"

msgctxt "Setting/&EncumbranceRuleTypeEasyDescription"
msgid "Your characters can carry up to 150x STR."
msgstr "짐을 힘의 150배까지 들 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&SpellcastingSettingsHeaderTitle"
msgid "Spellcasting"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Setting/&NeverLoseConcentrationOnSpellsTitle"
msgid "Never Lose Concentration"
msgstr "항상 집중"

msgctxt "Setting/&NeverLoseConcentrationOnSpellsDescription"
msgid ""
"A caster concentrating on a spell will not need a Constitution saving throw "
"when damaged."
msgstr "주문에 집중하고 있는 시전자가 피해를 입었을 때 건강 내성 굴림이 필요하지 않습니다."

msgctxt "Setting/&ScrollsCanBeUsedByAnyCharacterTitle"
msgid "Universal Scrolls"
msgstr "범용 스크롤"

msgctxt "Setting/&ScrollsCanBeUsedByAnyCharacterDescription"
msgid ""
"Any character can use a scroll, even though the spell is not on their spell "
"list."
msgstr "모든 캐릭터는 주문이 자신의 주문 목록에 없더라도 두루마리를 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&RandomnessSettingsHeaderTitle"
msgid "Dice Rolls"
msgstr "주사위 굴림"

msgctxt "Setting/&RandomnessModeTitle"
msgid "Random Mode"
msgstr "무작위 모드"

msgctxt "Setting/&RandomnessModeDescription"
msgid "Choose the random mode used when rolling dice."
msgstr "주사위를 굴릴 때 사용할 무작위 모드를 선택합니다."

msgctxt "Setting/&RandomnessModeTrueRandomTitle"
msgid "True Random"
msgstr "완전 무작위"

msgctxt "Setting/&RandomnessModeTrueRandomDescription"
msgid "Your luck will be left in the hands of the dice gods."
msgstr "주사위 신께 모든 것을 맡깁니다."

msgctxt "Setting/&RandomnessModeNiceDiceTitle"
msgid "Karmic Dice"
msgstr "카르마 주사위"

msgctxt "Setting/&RandomnessModeNiceDiceDescription"
msgid ""
"Bad dice rolls will increase the player's chances of landing a good roll."
msgstr "나쁜 주사위 결과는 좋은 주사위 결과가 나올 확률을 높입니다."

msgctxt "Setting/&ForceCritEveryFewRollsTitle"
msgid "Guaranteed Critical"
msgstr "치명타 보장"

msgctxt "Setting/&ForceCritEveryFewRollsDescription"
msgid "Guarantees the player a critical hit at least once every 15 rolls."
msgstr "적어도 15번의 굴림에 한 번 이상 치명타를 보장합니다."

msgctxt "Setting/&StorySettingsHeaderTitle"
msgid "Story"
msgstr "이야기 모드"

msgctxt "Setting/&ForceSuccessOnDialogRollsTitle"
msgid "Force Dialog Roll Success"
msgstr "대화 굴림 강제 성공"

msgctxt "Setting/&ForceSuccessOnDialogRollsDescription"
msgid "Any skill check rolled during a dialog will succeed."
msgstr "대화 중에 굴린 모든 기술 판정은 성공합니다."

msgctxt "Setting/&AlwaysDisplayDialogChancesTitle"
msgid "Always Display Dialog Chances"
msgstr "항상 대화 기회 표시"

msgctxt "Setting/&AlwaysDisplayDialogChancesDescription"
msgid ""
"Skill check success chance will always be displayed, instead of only upon "
"insight check success."
msgstr "통찰 판정 성공 시 뿐만 아니라 항상 스킬 판정 성공 확률이 표시됩니다."

msgctxt "Setting/&UnlockAllBestiaryContentTitle"
msgid "Unlock All Bestiary"
msgstr "생물도감 잠금 해제"

msgctxt "Setting/&UnlockAllBestiaryContentDescription"
msgid ""
"All content in the bestiary is unlocked from the start; no survival checks "
"needed to discover information on monsters."
msgstr "시작부터 모든 생물도감 내역을 볼 수 있습니다. 크리쳐의 정보를 알기 위해 생존 판정을 할 필요가 없습니다."

msgctxt "Setting/&DisableRandomEncountersTitle"
msgid "Disable Random Encounters"
msgstr "무작위 적 조우 비활성화"

msgctxt "Setting/&DisableRandomEncountersDescription"
msgid ""
"Removes all random encounters when traveling on the world map, except for "
"scripted ones."
msgstr "세계 지도를 여행할 때 발생하는 모든 이벤트 외의 무작위 적 조우를 제거합니다."

msgctxt "Setting/&ExplorationSettingsHeaderTitle"
msgid "Exploration"
msgstr "탐험"

msgctxt "Setting/&AuthorizeRetryOnGadgetsTitle"
msgid "Reroll Exploration Checks"
msgstr "탐험 판정 재굴림"

msgctxt "Setting/&AuthorizeRetryOnGadgetsDescription"
msgid ""
"Allows you to retry picking a lock or disarming a trap even if the character "
"has previously failed."
msgstr "캐릭터가 이전에 실패한 경우에도 자물쇠 열기와 함정 해제를 다시 시도할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&AutoDetectTrapsTitle"
msgid "Autodetect Traps"
msgstr "함정 자동 감지"

msgctxt "Setting/&AutoDetectTrapsDescription"
msgid ""
"Traps in the vicinity will automatically be detected even if they would "
"normally require a skill check."
msgstr "일반적으로는 기술 판정이 필요한 경우에도 근처에 있는 함정을 자동으로 감지합니다."

msgctxt "Setting/&ForceCraftingRollSuccessTitle"
msgid "Force Crafting Roll Success"
msgstr "제작 굴림 강제 성공"

msgctxt "Setting/&ForceCraftingRollSuccessDescription"
msgid "Each crafting roll will succeed automatically."
msgstr "제작 굴림은 항상 성공합니다."

msgctxt "Setting/&NoToolRequirementTitle"
msgid "No Tool Required"
msgstr "도구 필요 없음"

msgctxt "Setting/&NoToolRequirementDescription"
msgid ""
"Characters can craft and unlock chests or doors without the need for tools."
msgstr "캐릭터는 도구 없이 궤짝이나 문을 만들고 잠금을 해제할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&SomaticComponentFullDescription"
msgid "Characters must have a free hand."
msgstr "손이 자유로워야 동작 구성 요소가 있는 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&QualityHeaderTitle"
msgid "Quality"
msgstr "품질"

msgctxt "Setting/&ColorCalibrationHeaderTitle"
msgid "Color Calibration"
msgstr "색상 보정"

msgctxt "Setting/&FasterTravelOnWorldMapTitle"
msgid "Faster Travel on World Map"
msgstr "세계 지도 상 더 빠른 여행"

msgctxt "Setting/&FasterTravelOnWorldMapDescription"
msgid "Increase the travel speed when traveling on the World Map."
msgstr "세계 지도에서 이동할 때 속도를 높입니다."

msgctxt "Setting/&ScrollSensitivityDescription"
msgid "Sets the speed for scrolling areas with the mouse wheel."
msgstr "마우스 휠을 굴릴 때 스크롤이 움직이는 속도를 조절합니다."

msgctxt "Setting/&ScrollSensitivityTitle"
msgid "Scroll Sensitivity"
msgstr "스크롤 감도"

msgctxt "Setting/&ShadowsTitle"
msgid "Shadows"
msgstr "Shadows"

msgctxt "Setting/&ShadowsDescription"
msgid "Enable or disable shadows."
msgstr "그림자를 켜거나 끕니다."

msgctxt "Setting/&SubtitlesHeaderTitle"
msgid "Subtitles"
msgstr "자막"

msgctxt "Setting/&SubtitlesEnabledDescription"
msgid "Enable/disable subtitles during cutscenes."
msgstr "컷신 중 자막을 표시합니다."

msgctxt "Setting/&SubtitlesEnabledTitle"
msgid "Enabled"
msgstr "자막 표시"

msgctxt "Setting/&SubtitlesDisplaySpeakerNameDescription"
msgid "Display the name of the speaking character during cutscenes."
msgstr "컷신 중 대사를 말하는 캐릭터의 이름을 표시합니다."

msgctxt "Setting/&SubtitlesDisplaySpeakerNameTitle"
msgid "Display Speaker Name"
msgstr "화자 이름 표시"

msgctxt "Setting/&SubtitlesBlackBackgroundDescription"
msgid "Display a black background behind subtitles."
msgstr "자막 뒤에 검은색 배경을 표시합니다."

msgctxt "Setting/&SubtitlesBlackBackgroundTitle"
msgid "Black Background"
msgstr "검은 배경"

msgctxt "Setting/&AllowAttuningUnknownItemsTitle"
msgid "Allow Attuning Unknown Items"
msgstr "미확인 아이템 조율 가능"

msgctxt "Setting/&AllowAttuningUnknownItemsDescription"
msgid ""
"A character will be able to attune to a magic item even if its magical "
"properties are unknown."
msgstr "마법 속성을 알 수 없는 경우에도 마법 아이템을 조율할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&MoveCameraWithScreenBordersTitle"
msgid "Move Camera with Screen Borders"
msgstr "카메라 이동 시 화면 테두리 표시"

msgctxt "Setting/&SpellbookPagesConstraintTitle"
msgid "Spellbook Page Limitation"
msgstr "주문책 페이지 제한"

msgctxt "Setting/&SpellbookPagesConstraintDescription"
msgid ""
"When the option is activated, spellbooks can only contain spells fitting "
"their pages limit (usually 100 pages). Each scribed spell (either from level "
"up or scroll) takes a number of pages equal to its level in the spellbook. A "
"wizard may have to purchase another spellbook before the end of the Solasta "
"campaign, or be prevented from leveling up."
msgstr ""
"옵션이 활성화되면 주문 책은 페이지 제한(보통 100페이지)에 맞춰 주문을 넣을 수 있습니다. 새겨진 주문(레벨 업 또는 스크롤을 통해)"
"은 해당 주문의 레벨과 동일한 페이지 수를 차지합니다. 마법사는 솔라스타 캠페인이 끝나기 전에 다른 주문책을 구매해야 할 수 있으며, "
"그렇지 않으면 레벨업을 하지 못할 수 있습니다."

msgctxt "Setting/&FadingFogOfWarTitle"
msgid "Animated Fog of War"
msgstr "전장의 안개 애니메이션"

msgctxt "Setting/&TextLanguageruTitle"
msgid "Русский"
msgstr "러시아어"

msgctxt "Setting/&TextLanguageruDescription"
msgid "Русский"
msgstr "러시아어"

msgctxt "Setting/&TextLanguagept-BRTitle"
msgid "Português (Brasil)"
msgstr "포르투갈어"

msgctxt "Setting/&TextLanguagept-BRDescription"
msgid "Português (Brasil)"
msgstr "포르투갈어"

msgctxt "Setting/&VocalSpellIncantationTitle"
msgid "Enable vocalization for verbal spell components."
msgstr "주문의 음성 구성요소를 위한 발성을 가능하게 합니다."
